{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073634",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산동명불원"
    },
    "text": "龍塘洞ヨンビサン(龍飛山)に位置している、東明佛院(東明佛院)は同名木材会長故の姜錫真(カン・ソクジン)氏が国家の繁栄と親の往生極楽を祈って同名の産業現場で働く万人の同名の家族の幸運のために建立した。この寺は、東南アジアの影響を受けて棟が真っ直ぐに伸びていてミャンマーの古塔で発掘された仏舎利を安置した。ここに安置された木造ケグムの仏像は韓国で一番大きいのだ。梵鐘また、韓国最大規模で27tに及ぶエミレーの鐘より6t程度重くという。同名ブルジョンは種痘(鐘頭)にサリョンが刻まれており、従来見られない独特な手法である。大雄殿の内部には釈迦世尊を中心にジュワピョンに弥勒菩薩、郵便に製靴ガラ菩薩など3型を迎え、ジュワブルウン韓国で一番大きな16mであり、法堂の大きさも498.84m²(150.9坪)にもなる。法堂の中には柱はない特殊工法を使用し、内部の天井の中央に4匹の竜の頭を調和させており、両方の壁には飛天像を刻んだ。極楽殿羅漢殿、観音殿が整っており、チルソンガク山神閣(サンシンガク)ドクソンガクは2階に設計して2階には仏教書籍を陳列した。山神閣(サンシンガク)の山の神は近々が定着した山嶺様を丁重に迎え入れた。東明佛院に入る入口には対関門があり、周辺には人工的になった岩ほどの庭石を築いて寺院の威容を際立たせた。東明佛院は、法駆使水の一つであり、世界最大のボプジョンの同名火紙いるが、重さが27トンと慶州(キョンジュ)エミレーの鐘より6トンも重い。文様においても装飾文型と飛天像、如来像、菩薩像、童子像など象徴的な祖先がいるが、このブルジョンは飛天上の文様を選んだ。重いゴジョンを背負って、根太には観世音菩薩陸自大明王進言オムマニバンメホムの梵字が書かれている。鐘の北方面は同名火紙という名前を留め、南の面は西暦1976年4月8日、短期4309年4月8日に造成時期を明らかにしておいた。",
    "QA": [
        {
            "question": "東明佛院はどこに位置していますか？",
            "answer": "東明佛院は龍飛山に位置しています。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の建立の目的は何ですか？",
            "answer": "東明佛院の建立の目的は、国家の繁栄と親の往生極楽を祈るためであり、同名の家族の幸運を祈るためでもあります。"
        },
        {
            "question": "東明佛院にはどんな仏舎利が安置されていますか？",
            "answer": "東明佛院にはミャンマーの古塔で発掘された仏舎利が安置されています。"
        },
        {
            "question": "東明佛院にはどのくらい大きな木造ケグムの仏像がありますか？",
            "answer": "東明佛院には韓国で一番大きい木造ケグムの仏像があります。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の梵鐘はどのくらいの重さですか？",
            "answer": "東明佛院の梵鐘は韓国最大規模であり、27トンの重さがあります。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の法堂の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "東明佛院の法堂の大きさは498.84m²（150.9坪）です。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の極楽殿、羅漢殿、観音殿には何がありますか？",
            "answer": "東明佛院の極楽殿、羅漢殿、観音殿にはそれぞれ特定の仏像があります。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の山神閣には何が展示されていますか？",
            "answer": "東明佛院の山神閣には仏教書籍が陳列されています。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の入口には何がありますか？",
            "answer": "東明佛院の入口には対関門があります。"
        },
        {
            "question": "東明佛院はどのような文様が特徴ですか？",
            "answer": "東明佛院の文様には装飾文型と飛天像、如来像、菩薩像、童子像などがあります。"
        },
        {
            "question": "東明佛院の同名火紙は何のために使用されますか？",
            "answer": "東明佛院の同名火紙は法駆使水の一つであり、世界最大のボプジョンです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 584,
        "QA": 419
    }
}